Statcounter 發表近年來全球各OS的使用率

點睇

unknown

Mr.A 應該感到老懷安慰了，採用linux kernel嘅Android OS喺全球市場當中佔有率已經超越Windows，達至40.05%，不過若單論PC市場上，Windows 仍然遙遙領先 。

linux

iOS得咁少

StatCounter：Windows 10使用率終於超越Windows 7

不同的市場表現不盡相同，英國的Windows 10使用率早在去年6月便超越了Windows 7，北美市場直到今年1月才超越，台灣方面使用率仍以Windows 7為主，使用率仍高達51.68%。

網路分析機構StatCounter本周指出，微軟於2015年7月所釋出的Windows 10作業系統的全球使用率在歷經兩年半的推廣之後，終於在今年1月超越了Windows 7，成為全球最受歡迎的視窗作業系統。

根據StatCounter所公布的數據，Windows 10在今年1月達到42.78%的使用率，凌駕了Windows 7的41.86%。

微軟針對Windows 10破例採用了限時免費的升級策略，允許Windows 7與Windows 8.1用戶免費升級至Windows 10，一直到今年1月16日才正式截止。即便能夠免費升級，Windows 7仍然擁有大批的死忠用戶，特別是企業用戶，新的調查結果對微軟而言可說是一大突破。

然而，每個市場的表現不盡相同。例如英國的Windows 10使用率早在去年6月便超越了Windows 7，北美市場的Windows 10使用率則一直到今年1月才凌駕Windows 7。

desktop Linux（唔計Chrome OS）係1.54%但ChromeOS係0.91%。ChromeOS由無至有六～七年間已經過晒大部分嘅desktop Linux distro。

其實係咪因為呢六七年間Google狂推Chromebook所致咋?!

係因為各大軟硬件公司上科林叫人裝ChromeOS，好似係除非唔係。

百屌成材, 噉都要Google搞好咗隻ChromeOS先推得到嘅!

Windows 10其實之所以會超越win7, 主要係因為而家啲新機全部都係Windows 10啫

而且win7個時我用用下無啦啦同我講upgrade緊上win10
cancel都無得我click 野做到一半未save就restart咗

Microsoft 正仆街嚟

仆乜鳩街，條路自己揀既

乜有其他更好嘅選擇咩

mac機

要俾幾多錢至享受到砌機級效能

我用Ryzen 7 1700、32GB RAM、GTX 1070、SSD X3...

皮幾就砌到一部出嚟

MAC要課幾錢至有呢個level？

HK$38,888

啲GAME又唔夠windows 多，條RAM 仲慢過我條賊船3200

amd不了

又奶返Intel 腳趾

epyc 7601 一皮內有交易先算

連登係唔係聚集哂0.66% Linux 用家？

你太睇得起連登仔，日常使用對desktop linux多過osx同windows既，10個連登仔頂盡

唔係得Mr.A一個咋咩?!

當我死？

日日返工用desktop Linux走desktop
（macOS ssh入）。

冇desktop呢隻字，全部android機會都計埋

Android唔算，我用個Linux同一般desktop distro差不都。Android user land同一般desktop Linux有大分別。例如個C library唔係glibc。launch app用唔同UID。

我無desktop係因為headless。Linux我主要係CLI。

想打機唔好賣mac

部機個design 唔使錢？
同埋個os好用過垃圾 windows 已經值回票價

mac os 估唔到咁少
越嚟越多人用喎

MrA 今次關linux 事啦可以安心留言

好失望
平日講時事講政治
A 狗會即留返句用linux, 而家講os 反而見唔到

因為Windows係機海戰術, 幾乎所有電腦牌子都裝windows, osx就只有macbook同imac

一人幾部電話好平常
一個家庭一部電腦亦都好平常
所以android多過 Windows 合理 恭喜晒😊

win7死忠😍
諗住用win7用到天荒地老架喇

windows 用git bash/powershell/putty上ssh 咪一樣

windows我係重度developer

究竟用一萬同十萬買有乜分別？

利申MAC撚

叫啲唔係developer 既人用linux 根本就係on9
係啊話緊你啊Mr.A

利申有用linux

用途唔同冇得拗

唔覺os好用過windows
根本係d人唔識用先話mac好用d
mac只係乜春都唔比你做 岩唔識電腦既人用

利申：雙修

原來自己都係唔識電腦

利申：寫咗都差唔多十年code

淨返2年就無support, 到時就要轉win10, 好唔惜得win7

我XP都照用到而家啦! 無support你就一定要升架啦咩? 邊個教你/話架?!

你嘅用途可以keep住用xp，人哋唔得。

點解叫 d 唔係 developer 既人用 linux 係戇鳩？

因為得物無所用

人地點用你又知?!

唔知㗎，不過佢咁講啦喎，大致都明白有升級嘅理由啦下話

點叫得物有所用

不如你貼地啲諗吓linux嘅優勢對日常使用上有咩大幫助而足以令一個慣用其他OS嘅用家轉過嚟用？

點叫得物有所用 ?

點樣叫慣用 ?
點定義優勢 ?

互相問嚟問去唔會有好結果

你作為資深linux用家

可唔可以首先回答咗我以上對linux所產生嘅疑問先？

解決方法好簡單
我問你答，就唔洗問黎問去

okok，得啦咁，唔想同你拗

證明你平時係拗唔係討論

拗嗰個係你，到依家仲係想聊交拗

次次都係俾你問到2046年，結果就係完全無辦法討論

全系統所有file還原功能

唔係必要功能，相信唔會有人單單為咗「全系統所有file還原功能」而轉用linux...

唔係講server呢啲用途，純綷講日常使用，對家用user冇太大優勢

好大用途，唔係既話mac os個time machine冇人用

free

講到咁大用途你何不直接踏入硬件台，同班友sell吓。

實際上就係冇你想像中咁多人在意呢啲睇落好先進嘅功能。

依家多咗好多外國網，幾十蚊美金就買到retail key啦...
不過都有唔少人買正版，甚至用老翻，都唔會用免費嘅linux desktop。
皆因為用途不合適。

講到呢度Mr.A 肯定又會突個頭出嚟問用途乜乜物物如何不適合...
建議入硬件台了解吓日常用家嘅用途係乜
諗吓linux究竟勝唔勝任嗰啲用途

唔好講到無人用啦 仲有唔少政府都用緊linux辦工

唔怪得貓叉BB你成日提btrfs啦!
BTW, time machine真係好好用, 好耐之前因為天氣太潮濕, 其中一部Mac Mini炒咗要reformat過, 跟住用time machine還原, 又可以重新做番一條好漢了!

講緊日常使用上，有咩必要轉用linux

打機? steam os

幾十蚊美金即係要比錢，即係唔係 free (免費) ，更加唔係 free (自由)
硬件台等於日常用家 ?

硬件台唔等於日常用家？

咁其實你喺到係想叫啲咩人轉用linux？

硬件台聚集咗唔少想砌新PC用嘅用家
最易sell唔係呢班人？
OS都未裝喎

隔離POST講過linux唔適合用嚟打機，詳細就自己去爬文。

我都有去硬件台喎
咁點搞 ?

就好似好多人唔知道backup既重要性咁，唔通少人知=冇人在意？

你入硬件台話backup好重要，冇人回你，係係咪代表backup唔重要，唔需要做？

安全性都好重要，我d加密幣唔多，但都有成萬蚊港紙。如果我用windows，你會唔會覺得我安心成個wallet+full node放部電腦入面？要裝幾多防毒先夠做？

以前成日笑Mr.A,但係用過ubuntu覺得windows真係垃圾

打機唔係一種日常使用

disagger

始終識用就覺得差太遠，呢世返唔到轉頭

......

點為之識用，如果要以你做目標就太難了

對你同其他掘礦撚嚟講係幾重要嘅

點搞？要問返我？係咪知平時自己嗰套唔work呢

唔應該同linux串連一齊
backup唔一定要做到好似linux/mac咁
而且如果單單為咗backup功能而轉用linux
成本效益未免太低
因為你仲未知人哋日常用嚟做咩
相信佢哋唔會單單需要一部好安全嘅pc
講緊日常使用
唔係講緊返工、整server、寫code呢啲

點會冇人應，你前面加返句「用linux backup」就合理好多，的確唔需要另外加裝一個os淨係用嚟做backup。

轉用mac

CoW唔晒位，差太遠

我講緊我都係你講既日常用家

我身邊啲人用windows一路以嚟都冇大問題

完全諗唔到為咩要轉linux

如果你嘅日常用途係打code、基本文書、上網搵資料，咁你用開用慣用熟linux咪冇問題。

但係如果用開windows，針對上述日常用途，就冇乜必要轉linux，本身都做到嘅嘢，點解無啦啦要搞咁多

切柒都唔撚信你身邊冇人洗過機

不了，成$38888至整到部同我依家spec差唔多嘅PC

我自己都洗過啦，問題唔大，啲game唔放c drive，至於啲softwares 上網down返咪得（大部份setup.exe都放咗喺其他drive），始終用途上都係覺得windows適合自己多啲

又唔係成日洗，諗返家下win10都成年冇洗過機了

2015年統計，42%美國人每週玩電子遊戲三小時以上：

我部機15年6月到依家冇洗過

免費唔係一定最好，價錢唔係唯一條件。如果平就得，好多餐廳可以關門，大家去晒食最平嘅野就得，反正都係食得飽。大部份時裝店同品牌亦可以關門，基本上衣服保暖就可以。德國，義大利汽車工業可執笠，買韓國，大陸或印度車就可以，反正都係point A去point B。

咁係唔係日常使用 ?

邊個同你講免費係最好 ?
邊個同你講價錢係唯一條件 ?

用 linux

我身邊有人係會轉用 linux

Windows 10好用

講價錢係因為你成日強調免費。

再講埋自由（freedom）。source code對一般人有乜用？就算係職業寫code嘅人都唔一定睇得懂其他範圍嘅source code。你俾堆frontend嘅javascript用framework嘅俾我都未必跟得到。更何況一般人？

打機係一般家用用家嘅日常娛樂之一

而家用用家日常使用用途之一就係娛樂

唔懷疑有人轉，但問題比例係幾多。如果你（同埋其他類似你嘅人）叫咗“用Linux”咁多年都係得1%左右嘅人用desktop Linux，咁其實係無乜意義，你可以愚公移山咁繼續叫。desktop市場係收縮緊。發展國家例如中國印度等等好多人都唔會用desktop而係手機（多Android）或chromebook呢類Linux系統。呢類同硬件綑綁一齊嘅Linux系統有比較有效嘅開發模式，亦有大商業機構響後面推。而且亦有龐大嘅軟件生態系統（ChromeOS開始可以行Android apps）。咁對於一般人講要我行desktop Linux，不如用Android或ChromeOS。

長遠講desktop Linux唔會普及。因為本來最有機會成為desktop Linux用戶嘅發展國家人口會變成手機/tablet用戶，手機/tablet平過laptop好多，而對好多人手機同tablet已經夠用。發達國家人口用開Windows根本好難轉。

安全係所有用家都需要既野

但linux 提供到嘅娛樂遠遠不及windows

Windows 唔夠linux安全，但都足夠應付一般日常所需，頂多咪再裝多個bitdefender

其實Linux主要都係server用
用Linux desktop就好似用Windows server咁

有冇諗過係代表個軟件冇big brother既意思？

咁 linux 都足夠應付一般日常所需

但linux 提供到嘅娛樂遠遠不及windows

linux 提供到既娛樂 ?
windows 提供到既娛樂 ?
mac 提供到既娛樂 ?
android 提供到既娛樂 ?
ios 提供到既娛樂 ?

power_off 提供到既娛樂 ?

所以唔想你問我答就係咁解
無窮無盡地問問題
難以討論正題

你講樣野有疑問唔問得 ?

你係想製造更多問題混淆視聽，令人無所適從

咁你即係你覺得你句野冇疑問

已經答得好清楚，
你有疑問只係你諗埋啲無謂嘢。

人人各有喜好，
你有你呢少數人用linux，
我有我哋呢多數人用windows，
windows 同 linux 用家對日常娛樂嘅分野已經好明顯。

部notebook 12年10月買，到依家都冇洗過機

一開部機即刻裝卡巴斯基，一年前轉左用Bitdefender

細路教育軟件？
大人外語學習課程例如Rosetta？

咩叫無謂野 ? 你個 d 就有謂野 ?
人人各有喜好，咁你干預人地既喜好做乜 ?

細路教育軟件同大人外語學習課程係一般日常需要 ?

明明係你想干預人喜好
不斷叫人用linux

我有幾何會逼人用windows？
一路都話多數人用windows係何等平常
係你唔服氣windows多人用咋

其實無論我有冇干預人、逼人一定要用windows應付日常之需（包括日常娛樂）都好，大多數人仍然忠於佢哋嘅選擇，就如本帖中的市佔數據所示，喺PC家用市場上，windows係無懈可擊，能夠勝任一般日常用途，用慣windows嘅一般家用用家根本好少話會突然無啦啦屎忽痕走去轉用一個喺日常用途體驗上較為遜色嘅OS，單論安全嚟而要求人哋轉用嘅說服力真係好低。

如果我講用 linux 等於干預人喜好
你不停講打機一樣係干預人喜好
你好驚 linux 多人用 ?

咁唔用慣 windows 既用家可唔可以轉 ?

可以，但要知道轉後嘅好同壞處。但如果一味張Linux好處放大但壞處就當睇唔到咁係誤導。

啱

我只係想話你知一般用家日常娛樂係偏向做啲乜，咁樣又點算干預？

無論我以唔以打機做例子，啲人部腦都係用windows打機為多。

啲人用慣windows，並認為能勝任日常使用（包括娛樂）所需，而你仍然不斷要求人轉用linux，就係叫干預。

係唔係日常需要睇人，個個唔同，我只係舉例。

不如你同十幾二十歲嘅講Linux好2017年美國最好賣頭十名遊戲都唔可以直接玩到。等後玩遊戲嘅後生衡量下打機係唔係一般日常需要。

不如你又同班家長講Linux比Windows，macOS，Android同iOS都少細路教育軟件。等家長自己衡量下細路教育軟件係唔係一般日常需要。

desktop Linux係免費同比較安曲，但可應用軟體選擇少。你唔應該淨係強調Linux好處而對壞處視而不見。

裝esxi

用VM咪又係用Windows。都唔唔可以完全用晒Linux。

我唔係驚linux多唔多人用
係驚你誤導人
製造更多麻煩

正如C4F話齋，要清楚俾人知道兩個os喺使用上有咩分別係好重要，而就你平時嘅策略，根本好易會令人覺得linux能夠做到同windows完全一樣嘅嘢。

我諗可能係你怕人哋知道linux表面上安全自主，實際使用上咁多束縛而唔會考慮選用，所以至會淨係識無限放大linux好安全自主嘅優勢。

我只係講用 linux 又點算干預 ?
大部分人都想安全
叫 D 想安全，未必需要打機既人用 windows 打機就係叫干預

拎特定群組某種特定操作當成一般日常需要 ?

咁你要定義下壞處既原因由邊到產生先

不如你講吓自己想拉啲咩人用linux
好過我哋估估吓

linux 打到機之後話打唔到機，一向都係你誤導人

咩叫表面上安全自主，實際使用上咁多束縛 ?

任何人都可以用 linux
洗咩估

但你好明顯係想人哋由一個本來熟悉嘅os
轉用一個對佢嚟講好陌生、整體使用體驗又較windows遜色嘅os，甚至入埋啲唔關事嘅post單單打打，干預嘅已經唔只OS使用層面上，而係影響哂成個討論。

Windows夠打到機，又多驚玩、又多種類

做乜要轉用遊戲種類少、數量又少嘅linux desktop...？

你好似從來冇講過兩者os喺執行遊戲同種類數目上不同之處，明顯有意誤導玩家，令人覺得linux都可以同windows咁方便咁玩到同一款遊戲。

用家唔會理壞處既原因，你有興趣推Linux，佢地未必。咁多年都吸引唔到足夠嘅人用有critical mass，有無諗過其實策略係失敗。唔好問我有乜好辦法，我無亦無興趣去研究有乜好方法。你有興趣推desktop Linux唔等於其他人都有興趣。

其實爬咗一陣文，其實佢不斷切割啲linux做唔足嘅功能為唔係日常用途﹐所謂日常用途已經所餘唔多，得番上吓網睇吓片咁

玩家們轉用linux之後就會發現...

「點解成日有咩新game、甚至係大作都冇linux份？」

其實係咪因為game engine唔支援? 我見linux都冇乜3d軟件

我當初轉用linux

裝iTunes 同 kkbox 搞咗好耐

一堆command要入

一堆windows元件要裝

結果終於裝好

一開即crash

屌佢老味

最緊要方便

你點定義一個人本身熟悉邊個 os ?
第一次用電腦請問點比較 ?
關唔關事係睇下點討論

殘廢字可以同超過13億人溝通，賺錢
正體字得6000萬人用，人又少又賺少，點解要用正體字 ?

對 X 冇興趣，但走黎討論 X

咁點先叫日常用途 ?

仲停留係os既層次？

A logic

如果我發現可以做到一樣效果
你就一定要跟我做法 那怕你唔習慣
或者淨係做到呢樣野 其他野又做唔到

如果要做到呢10個function 佢會搵10個software比你
問你有得用點解唔用 但人地整合得好又唔抵得

如果真係做唔到呢個功能 佢會話返你點解唔開發?

開發左無人識 佢會叫你幫佢諗方法推廣

"曾憲梓︰真是荒謬，把自己看得那麼高"

聽講ms會派人入game公司train人用directx，搞到vulkan/opengl都少人用

行vulkan/opengl既game係linux好地地，用wine都ok

岩岩話人誤導，轉頭就講一堆誤導內容出黎

從市佔率中得悉多數人習慣使用windows多過linux

原來你嘅target係「第一次用電腦」嘅人

即係啲40歲以上、4歲以下嘅人

又殘體

純粹講緊對自己嘅喜好而選擇都係要夾硬拉呢啲嘢嚟講

只會顯得你技窮咋

啲game 係支那出品？

Windows 係支那出品？

點串連到落支那到？

大約有13億人用殘廢字
大約有6000萬人用正體字
從市佔率中得悉多數人習慣使用殘廢字多過正體字
任何人當然包括第一次用電腦既人

你裝嚟睇吓先

個人喜好可以同當地語言文化相提並論？

因為多而選擇，呢個係你既論點
13億 VS 6000萬
你應該要選擇 13億 既一方

你既誤導係冇講清楚點解裝唔到或裝得好困難
另一個誤導
用 winehq / playonlinux 打算安裝 windows software 根本可以洗用 command

13億如果係講緊外國games我咪會咁揀

即係打機係個人喜好 ?
將個人喜好當作日常需要 ?

我當年係有喺高登問過你哋
係你哋貼教學要我點樣裝
堆教學係要自己打command

當時嘅wine
係要入command嚟裝
否則會有各種安裝衝突嘅問題出現

唔講咁多

你自己裝嚟睇下就知

我上面只係如實反映當時遇到嘅問題
絕無誤導之意
你無必要作多餘抹黑

百貨應百客
有啲人啱用windows
有啲人啱用linux
有啲人啱用其他os
有乜好嘈

係，將娛樂納入日常需要之一何錯之有？
娛樂、點樣去娛樂唔可以視作個人喜好之一係咩邏輯？

啱呀，對多數人嚟講，用windows好過linux

因為多而選擇，呢個係你既論點
因為有13億人用殘廢字，6000萬人用正體字，所以你應該要用殘廢字

nonono

我係香港人，我對自己地方感生感情，所以會極力捍衛本土語言同文化。

然而對os並無灌輸過任何一分感情，邊個平台適合自己就用邊個，同對本土文化係無直接或間接關係。

用 winehq / playonlinux 點樣安裝所需嘅windows 元件？

講親linux都一地花生

好心linux desktop搞撚掂d user experience先再講有乜乜乜功能

透過wine安裝或執行程式時出現某某 dll 缺失應該如何是好？

KKBOX 好似需要裝咗ie, windows media player部份元件至用到

求Mr. A 大師提供輕鬆簡單嘅安裝方法

唔提供linux版係kkbox既問題，唔可以怪係linux

印象中mr a會答d類似咁既野

預計Mr. A會答：用spotify

但我想講，
KKBOX多啲日韓同華語歌，
Spotify就比較多歐美歌。

聽歌係娛樂之一，
亦係電腦上日常生活用途之一。

因為linux而需要改變自己喜好，
個人認為唔值。

呢個係主因 ?

多左問號

你冇情感唔重要
即係有數量以外既理由進行選擇

例如呢 ?

quote 都 quote 唔好意思

呢個係主因

娛樂係日常需要，打機唔係日常需要

對X無興趣，但覺得你黎討論X以偏概全，邏輯有問題，所以指出問題。

打機唔係娛樂一種？！

你咪撚咁痴線啦

平台易用、娛樂多樣化、種類豐富、數目又多、兼容性高、效能最佳化，都係玩家決定選用邊個平台嘅重要因素。

有邊個平台可以滿足上述條件 ？
至少linux唔係囉

打機屬日常娛樂之一，而娛樂係日常需要

娛樂由mr.a重新定義。

所以用wine行windows program的確會有機會遇到有關問題，而你似乎都束手無策，提供唔到一個容易處理嘅方法，最終或需透過入command嘗試扭轉乾坤。

我冇話打機唔係娛樂一種
我只係話「娛樂係日常需要，打機唔係日常需要」

定義何謂易用、娛樂多樣化、種類豐富、數目又多、兼容性高、效能最佳化
基本上你講個 D 野都係因為多而選擇
咁你應該用殘廢字

人身攻擊

有咩邏輯問題呢 ?

你表達緊娛樂係日常需要，冇表達到打機係日常需要

你又技窮啦
點解唔可以正面討論呢啲問題
下下駁唔到就攞共狗嚟壓人
攞支那文化嚟講唔會顯得你正確
只會更加突顯出linux不足之處

娛樂包含打機，而打機本身亦係日常娛樂種類之一，娛樂係日常需要。

打機係娛樂嘅一種
既然娛樂係日常需要
點解打機唔係日常需要？

打機幾時係日常娛樂之一 ?
仲有冇野係日常娛樂之一 ?
又有冇野唔係日常娛樂 ?
冇得打機既人有冇其他日常娛樂 ?

你老豆係男人，係男人都係你老豆 ?

唔關事，本身打機就係日常娛樂之一

本身已經係，如果你有異議，不如索性講低你嘅target係任何人定未接觸過電腦嘅人

唔講電腦，電話、遊戲機都冇點打機 ? 點日常 ?

任何人
target 係咪從未接觸過電腦既人唔係重點，要抽水點都有水抽
同浸大學生爆粗一樣，唔爆粗就抽第二樣

你嘅目標係任何人
所以我有必要話你知
Linux唔符合一部份用家嘅日常需求
譬如娛樂電玩上

你一而再、再而三攞啲極端例子嚟講咁樣冇意思

有不足之處點解唔承認，
而要覺得係抽水？
你投放太多感情落linux到，
過份盲目支持對linux本身並無好處。

娛樂就係娛樂，電玩就係電玩
有人既娛樂唔一定要電玩

你講到每個人都要打機，你呢個例子唔極端 ?

我冇話每個人都要打機，只係話打機係日常娛樂之一

如果你堅持要喺連登hard-sell Linux，目標仲要係全部人，咁首先你就要接受一個事實，就係多數連登仔用部電腦嘅日常娛樂之一就係打機，硬件台你見啲人出新機、或本身有PC，絕大多數都係用嚟打機，Linux對電玩有不足之處係事實，你無辦法克服呢個問題就唯有唔好同呢班人sell Linux，你嘅hard-sell目標要縮一縮佢。

跟住原來唔係個個software都順利裝到同用到

譬如iTunes、kkbox

有用開上述software嘅巴打可以唔洗考慮linux了

你個目標又要再縮一縮佢

不如咁啦，有冇巴打有興趣轉用linux，講低你哋日常需要用到嘅softwares，我助Mr.A一臂之力，幫佢收窄目標範圍，逐個同你哋試哂去，咪唔洗之後裝完linux至知用唔到。

一個就純以打機為唯一出發點作考慮,
一個就完全不考慮實際市場嘅殘酷現實.
兩個基本上都係biased到short short地!

(P.S. 1> Foxy叔, C4F兄, 貓叉你地就唔好再加入呢兩位人兄嘅戰團了! )
P.S. 2> 自從冇咗柴田妹BB嘅護駕, Mr.A居然變得更自由奔放,
更無拘束噉同power_off互片, 正! )

好中肯，駁唔到

等我幫阿A護航

點會唔考慮市場 ?
搶埋 linux 市場唔得 ?

柴田妹BB係不可能被取締的!
P.S. 妹頭快啲返來啦, 叔叔(包括Mr.A同衰佬羊)等緊妳架!

Linux用家好似你咁冇邏輯嘅，我都係第一次見

一個 point 都冇講到既人話人冇邏輯

有我幫阿A就夠鳥

每逢大戰如火如荼，適時以四兩撥千斤，不亦樂乎

原來MrA 進化到活係自己定義既世界到
Power仔好收聲了 你地完全唔岩線

咁打機係日常娛樂係邊個定義 ?

係程度嘅問題。

你老豆係男人，但你老豆係男人嘅好少部份。如果你random問一百香港人嘅人講一個男人名，好難有機會講你老豆。

打機係用電腦娛樂嘅普遍部份，如果你random問一百香港人嘅人講一種電腦娛樂上用途，咁都有幾多人會講打機。如果打唔到機都可以睇戲。咁係有“日常娛樂”，但唔係有晒普遍嘅““日常娛樂”。

如果你架車淨係星期一至五先行得，週末唔行得。咁你嘅邏輯係星期六唔係所以有日子。架車可以有日子行得。你講得無錯，但正常有幾多人會買部咁嘅車？

咁”日常“變個定義？
咁Linux係OS變個定義？
咁”用Linux“個“用”字係變個定義？

come on，唔好為抝而抝。你果種“討論”方法其實我地都識得。

你搞清楚
最先有條友話打機係日常需要
唔該你槍口指岩人，要問就問佢

umm，老老實實依家我一個禮拜打得一兩次機

Photoshop

係生產呢部車既公司唔當星期六係所有日子，唔係買車果個唔當星期六係所有日子
正常會有公司生產部咁既車 ?
如果講市場，生產得呢部車就有人會買，多唔多，或咩叫多會隨時間同需要而變化

替代品：gimp

講市場 （我地人類嗰個市場）的確有人日日打機
市場又真係有賣打機用既電腦
咁又真係有人買
如果打機係娛樂之一
咁打機係咪日常娛樂呢？

你搞清楚
我係同意「有條友」對「日常需要」既定義
反而唔同意你嗰個定義
無人指錯槍口
請你回答唔好又扮盲

但係你問出面啲後生仔，好多都會打機，並會視作日常娛樂，接觸過windows平台上嘅多樣化點會轉用少娛樂嘅linux，所以mr.a 話 linux適合任何人呢個講法明顯有誤。

連登咁多細蚊囝上，仲要蠢人為大多數，你估佢哋會好似你嗰位中二生咁有耐性有恆心有能力自己google 砌個玩到windows games嘅linux出嚟咩...

就算高汁過連登好多嘅高登仔都彩你有味啦！

雖然我無用過就真係唔知，但通常替代品都係會奶嘢，例如用open office開doc會走位

淨係知gimp冇最新版photoshop咁易用

Mr.A會話係Microsoft嘅錯

日常需要既定義即係咩 ?
有冇明確解釋 ?

食煙既人日日食煙，所以食煙日常需要

乜登都好，大部分人都係低質

調返講都得
msoffice 開 odt 會走位

點叫易用 ?

so?咁即係要轉有麻煩啦

有試用版，你可以親自體驗一下

屋企用電腦嘅人好多都用嚟打機

大部份人包括我亦包括你

你推動linux嘅策略明顯失敗

而且仲堅拒改善

多年來喺論壇上嘅宣傳可以話係零進步

krita好用過gimp，gimp真心唔知發生咩事

簡直反效果添啦

身為it狗
第一次用gimp真係心諗做咩9
不過真係無得咁
免費野一向係 ui 同 ux 差啲

krita

裝ubuntu比老豆on9 d

冇講打機係日常需要

反效果係班成日將得講成唔得既人

點叫好 ui, ux ?

好難用

可以睇睇hci/interaction design，user用幾多時間完成一個task，愈快愈好

有定義「日常」呢個term.
加上你同義 娛樂 = {打機, x, y, z ...}
所以足以定義「日常娛樂」四個字

定你問完一大論我比埋文獻你都搵唔到邊到定義咗 ?

「唔得」係一個absolute term.
呢度既人將「linux 打機」定為程度上既肯定 「linux打機無windows咁好」
你自己歪曲咗其他人講既野就當係人地講出口

好UI好UX有公認既Principles, 要唔要我又搵比你?
都係唔好了, 搵咗出黎你都睇唔明之後話人地無講

三修
打機用 windows, 揼code用mac, server用linux

電腦呢家野最叻係分工 何必下下all in one用死一舊野

打機用windows(vm)，返工寫code用mac (因為ios)，日常上網/休閒娛樂/吹水/學野/睇片/聽歌/直播用linux

打機同畫3d嘢用win 10, 學code用linux, 上網/吹水/睇片 用mac

但我已經轉用win10 pro linux subsystem算，廢事閂機

都唔知你有冇真係用過

最新版photoshop都話難用
gimp呢啲替代品咪仲難用

agger，因應日常需要同習慣嚟用邊個os係最好，而唔係明知道有不足之處都要硬推。

server用linux我一向都認同，我vps同web hosting都係揀行linux

唔好蹝時間應酬條on9啦

唔可以覺得 photoshop 難用 ?

你都係

問緊「日常需要既定義」，唔係「日常娛樂既定義」，亦唔係「日常娛樂包括 d 乜」
麻煩搵過篇，唔該

D Principles 會唔會永遠唔變 ?

你要定義「需要」？
篇文定義咗「日常」
As far as 所有人concern 人人都好清楚

會變既就唔係「principles」叫「requirement」

問題係唔知你有冇真係用過
點難用法隻字不提

你應該問佢「點叫難用」

30年前同20年前既 ui ux 有冇改變過 ?
20年前同10年前既 ui ux 有冇改變過 ?
10年前同現今既 ui ux 有冇改變過 ?
現今同未來10年後既 ui ux 會唔會有改變 ?